<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Блогът на Стефан</title>
  
  <subtitle>Само сухото. Без глупости</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://stvvt.github.io/"/>
  <updated>2020-09-06T08:29:47.661Z</updated>
  <id>https://stvvt.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Стефан</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Блогът - преиздаден</title>
    <link href="https://stvvt.github.io/bg/2019/08/27/blog-redeployed/"/>
    <id>https://stvvt.github.io/bg/2019/08/27/blog-redeployed/</id>
    <published>2019-08-27T14:39:54.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T08:29:47.661Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Мина известно време от последната ми публикация. За да бъдем точни - минаха 2339 дена или почти шест години и половина
от тогава. Бебетата, изплакали за пръв път когато се оплаках, че &lt;a href=&quot;/bg/2013/03/31/php-bites/&quot; title=&quot;PHP Хапе&quot;&gt;PHP Хапе&lt;/a&gt;, наесен ще тръгват
на училище. Как лети това време … Както и да е. Едно е ясно - за блогър не ставам. С 0.3 поста на година не бих покрил
и най-широките схващания :D&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Въпреки това, желанието ми за публицизъм остана. Поне в частта си “инструменти за публикуване”. Тук ще опиша как седнах
една събота и си сглобих новия блог.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>PHP хапе</title>
    <link href="https://stvvt.github.io/bg/2013/03/31/php-bites/"/>
    <id>https://stvvt.github.io/bg/2013/03/31/php-bites/</id>
    <published>2013-03-31T14:29:14.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T08:29:47.661Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Всички PHP програмисти знаят, че (от PHP 5) обектите се присвояват по reference, всичко останало - по стойност. Подобно
нещо е твърде важно и с твърде големи последствия, за да ти убегне или да го забравиш. Малко по-редки са случаите на
присвояване на масиви, чиито елементи са референции, но и там нещата са ясни и предсказуеми. Днес обаче PHP ме ухапа!
Натъкнах на ситуация, в която елементите на масив се държаха като референции, без всъщност да са такива. Това ми се
стори много странно и нелогично. Отне ми почти целия следобяд в търсене на причината и на начин за заобикалянето й.
Реших да споделя, с надеждата да спестя някому излишни боричкания.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="PHP" scheme="https://stvvt.github.io/categories/PHP/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Интерфейсите на PHP</title>
    <link href="https://stvvt.github.io/bg/2012/10/01/php-interfaces/"/>
    <id>https://stvvt.github.io/bg/2012/10/01/php-interfaces/</id>
    <published>2012-10-01T06:02:00.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T08:29:47.661Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;PHP поддържа интерфейси още от версия 5.0. Това безспорно е солидна крачка напред към утвърждаването му като истински
обектно-ориентиран език за програмиране. Освен това обаче, PHP винаги е бил и ще бъде динамичен език - там е неговата
сила. Тези две характеристики често влизат в конфликт чието разрешаване налага компромиси. Случаят с интерфейсите е
точно такъв. Но дали е намерен оптималният балас?&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="PHP" scheme="https://stvvt.github.io/categories/PHP/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Моят първи пост</title>
    <link href="https://stvvt.github.io/bg/2011/12/26/first-post/"/>
    <id>https://stvvt.github.io/bg/2011/12/26/first-post/</id>
    <published>2011-12-26T09:52:00.000Z</published>
    <updated>2020-09-06T08:29:47.661Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;През годините желанието ми да блогвам ту се появяваше, ту изчезваше. Обикновено то се обостря около края на годината -
нямам никаква идея защо.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реших, че е крайно време да погледна на това сериозно. В края на краищата човек трябва или да има блог, или да няма! А и
сега е точно края на годината - идеално време за вземане на решения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;И - както става ясно - аз го взех.&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
</feed>
